\section{OS X}
O OS X, da empresa Apple.inc foi o primeiro Sistema Operacional gráfico para ser executado em computadores e, atualmente, este sistema operacional é utilizado, de forma legal, apenas em computadores da Apple, como MacBook's e iMac's. De acordo com \citeonline{sobell2005practical} OS X foi criado por Steve Jobs em 1984 e assim como GNU/Linux, ele também é baseado no Sistema Operacional Unix, porém, diferentemente do Linux, OS X não é \textit{Open Source}, os direitos do software estão resguardados pela Apple.inc. A versão utilizada neste projeto foi OS X 10.11 - El Capitain. OS X também proporciona ao usuário as funções em linhas de comando e por esse motivo, acaba sendo popular entre os desenvolvedores, também. Neste projeto, OS X foi o principal Sistema Operacional para o desenvolvimento e teste da parte programada do projeto.  